(短文+插畫) 《告白》

我是一隻可以看穿人類內心世界的老貓。每天，我都會在我主人和街坊下棋時四處逛，看看不同人的內心。今晚，我決定觀察這一對男女。

男孩相當緊張，不用看他的心，單看他不停來回踱步，口裡不斷練習告白的台詞，我就知道。

女生終於到了，相當美麗的臉蛋，而且心地善良，待人真誠。你以為我看她的內心世界知道她的性格？錯了。你們要知道，單看人的內心世界是需要很長時間才能瞭解到她的性格的，而且有時會有誤差呢。剛剛的分析是我根據我多年觀察人類的經驗得出，絕不會錯的。

很奇怪，這個女生內心世界的顏色比一般人淡了一層，她不論喜怒哀樂，感受都比別人淺。不過，和一般人不同，她特別開了一道門，而且是唯一的一道門，一道通向這個男孩子的門。

「最近我好像明白為何有些人會想自殺了。放心，我絕對不會這樣做，只是我好像明白他們為何會有這個想法。」

男孩相當驚訝，他想著為何自從分手至今的半年來，她的改變會如此的大。在一起近三年的時光中，她總是一個積極樂觀，享受生命每一刻的人。她以前說過不明白為何不斷有人自殺，也不明白為何他們不懂得珍惜生命。

「我不知道為何我會變成這樣。我已很努力找出原因，但我真的找不到。我決定聽你說，去看看心理輔導。」

男孩感到開心，因為女孩不再害怕尋求專業人士的援助。他相信觀看心理輔導有機會可以找出原因，雖然不一定成功，但至少有這個可能性，可能可以找出為何她突然對自己失去感覺的原因。

「雖然你說不用我陪你去，但我不知你是否因為怕麻煩我才這樣說。我想告訴你，我很想知道你所想的，很想感受你所感受的，若果有一刻你願意分享，請告訴我。我也十分願意陪伴你去看心理輔導。若果你有需要，記住要找我啊！」

「多謝你。到底我上世做了什麼好事才會有你這個好朋友啊？！」

不是好朋友啊⋯⋯

男孩知道今夜不是再次追求她的時候。
男孩決定讓藏在身後的告白信隨風飄走，也準備將背包中女孩最愛的金沙通通帶回家。

應該何時再次告白呢？今夜還不是時候，明夜也不是時候，明年的今夜也應該不是時候，因為女孩要打的一場仗可能要維持非常久。在戰況明朗化前，愛情要先放在一旁。其實男孩一直都知道從分手以來的半年，任何一日都不是適合再次告白的日子。只是，他希望每日都準備好，迎接不知何時才來到的那一天。

「因為我愛你啊。」男孩對著女孩微笑，並在心中回應。

「你們都要加油啊！」我忍不住說。

「你聽，連貓貓都為你打氣呢！」男孩逗女孩道。

「你都不懂貓貓在說什麼。」女孩笑著說。

支持

畫得幾靚

thankssss